西班牙指華測試劑準確度不足30%

西班牙指華測試劑準確度不足30%

西班牙醫護人員在醫院外與聲援民眾擁抱。

西班牙前日（26日）指中國一批9,000套病毒快速檢測試劑不合格，準確度不足30%。中國駐西班牙大使館昨急出面割席，稱該批貨品是西班牙向某家深圳公司購買，非向中國官方購買；深圳市監局已展開調查。涉事公司則推諉指這或因西班牙醫療人員採樣有問題，導致檢測準確度下降。

西班牙日前從深圳易瑞生物等公司買進64萬套病毒快速檢測試劑，結果9,000套試劑準確度僅20%至30%，許多陽性患者竟呈陰性。西班牙為此向中國退回有缺陷試劑，中國駐西班牙大使館昨在Twitter割席，指為廠商問題。

華使館急割席

相關新聞：機舖 戲院 健身中心今起停業 座位削半 食肆攬炒

中國駐西班牙大使館指，易瑞生物並未得中國國家藥品監督管理局的批准販售產品，中國商務部向西班牙的供應商清單，也不包括易瑞生物；同時表示，該批快速檢測試劑與中西兩國達成的4.32億歐元（約37億港元）醫療物資採購合作無關。

深圳市場監管昨日周五（27日）稱已開始核查事件；易瑞生物同日發聲明：「經了解，（西班牙的醫院）在採樣和樣本提取過程中，可能沒嚴格按照我司的操作使用說明來進行鼻咽拭子樣本的採樣、提取和操作，因此導致樣本檢測準確度下降。」

據悉，西班牙衞生部決定要求易瑞生物更換新批次的產品，並繼續執行雙方合同，同時要求易瑞生物按時交付相關產品，保障西班牙抗疫物資供應。

Twitter/《自由時報》

Ciao ciao ciao

支那:有30%仲想點

支那：你用錯左姐

鳩估都50 50啦 真係斷鳩估好過

信中共
只可以話抵撚死

西班牙